1/3

Heap/Heap.v
@@ -4,6 +4,7 @@ Require Import Coq.Classes.RelationClasses.
 Require Import PL.Monad.
 Require Import PL.Monad2.
 Require Import SetsClass.
+Require Import HEAP.Defs.
 Import SetsNotation
        StateRelMonad
        StateRelMonadOp
@@ -13,364 +14,6 @@ Import SetsNotation
 Local Open Scope sets.
 Local Open Scope Z.
 Local Open Scope monad.
-
-#[export] Instance state_rel_monad (Σ: Type): Monad (StateRelMonad.M Σ) :=
-{|
-  bind := StateRelMonad.bind Σ;
-  ret := StateRelMonad.ret Σ;
-|}.
-
-(*********************************************************)
-(**                                                      *)
-(** Binary Tree                                          *)
-(**                                                      *)
-(*********************************************************)
-
-Module BinaryTree.
-
-Record BinaryTree (Vertex Edge: Type) := {
-  vvalid : Vertex -> Prop;
-  evalid : Edge -> Prop;
-  src : Edge -> Vertex;
-  dst : Edge -> Vertex;
-  go_left: Edge -> Prop;
-}.
-
-Definition go_right (V E: Type) (bt: BinaryTree V E) (e: E): Prop :=
-  ~ go_left _ _ bt e.
-
-Notation "bt '.(vvalid)'" := (vvalid _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(evalid)'" := (evalid _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(src)'" := (src _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(dst)'" := (dst _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(go_left)'" := (go_left _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(go_right)'" := (go_right _ _ bt) (at level 1). 
-
-Record step_aux {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (e: E) (x y: V): Prop :=
-{
-  step_evalid: bt.(evalid) e;
-  step_src_valid: bt.(vvalid) x;
-  step_dst_valid: bt.(vvalid) y;
-  step_src: bt.(src) e = x;
-  step_dst: bt.(dst) e = y;
-}.
-
-Definition step_l {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
-  exists e, step_aux bt e x y /\ bt.(go_left) e.
-
-Definition step_r {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
-  exists e, step_aux bt e x y /\ bt.(go_right) e.
-
-Definition step_u {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
-  exists e, step_aux bt e y x.
-
-(* 二叉树合法性：唯一父亲，唯一左右儿子，**唯一的树根** *)
-
-Record legal {V E: Type} (bt: BinaryTree V E): Prop :=
-{
-  step_l_unique: forall x y1 y2, step_l bt x y1 -> step_l bt x y2 -> y1 = y2;
-  step_r_unique: forall x y1 y2, step_r bt x y1 -> step_r bt x y2 -> y1 = y2;
-  step_u_unique: forall x y1 y2, step_u bt x y1 -> step_u bt x y2 -> y1 = y2;
-}.
-
-End BinaryTree.
-
-Notation "bt '.(vvalid)'" := (BinaryTree.vvalid _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(evalid)'" := (BinaryTree.evalid _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(src)'" := (BinaryTree.src _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(dst)'" := (BinaryTree.dst _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(go_left)'" := (BinaryTree.go_left _ _ bt) (at level 1).
-Notation "bt '.(go_right)'" := (BinaryTree.go_right _ _ bt) (at level 1).
-Notation "'BinTree'" := (BinaryTree.BinaryTree) (at level 0).
-
-(* 完全二叉树 *)
-
-Fixpoint is_complete_bintree_v_n (h: BinTree Z Z) (v: Z) (n: nat): Prop :=
-  match n with
-  | O => h.(vvalid) v /\ 
-         ~ exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\
-         ~ exists rc, BinaryTree.step_r h v rc
-  | S n' => h.(vvalid) v /\
-          (exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\
-          (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n')
-  end.
-
-Definition is_complete_bintree_v (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
-  exists n, is_complete_bintree_v_n h v n.
-
-(* 满二叉树。为了插入和删除操作的方便，这里的满二叉树不能是完全的 *)
-
-Fixpoint is_full_bintree_v_n (h: BinTree Z Z) (v: Z) (n: nat): Prop :=
-  match n with
-  | O => False
-  | S n' => match n' with
-            | O => h.(vvalid) v /\ 
-                    (exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc O) /\
-                    ~ exists rc, BinaryTree.step_r h v rc
-                   
-            | S n'' => h.(vvalid) v /\
-                       (
-                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\ 
-                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_full_bintree_v_n h rc n'))
-                        \/
-                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\ 
-                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n''))
-                        \/
-                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_full_bintree_v_n h lc n') /\ 
-                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n''))
-                       )
-            end
-  end.
-
-Definition is_full_bintree_v (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
-  exists n, is_full_bintree_v_n h v n.
-
-(* 这是要保持的性质，满二叉树或完全二叉树 *)
-
-Definition is_complete_or_full_bintree (h: BinTree Z Z): Prop :=
-  forall v, h.(vvalid) v -> (is_complete_bintree_v h v \/ is_full_bintree_v h v).
-
-(* 小根堆 *)
-
-Record Heap (h: BinTree Z Z): Prop :=
-{
-  heap_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> x < y;
-  heap_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> x < y;
-}.
-
-(* 第一种局部破坏：
-1. 当前节点v与父节点fa的大小关系不满足
-2. fa与v的左右儿子lc, rc（若存在）的大小关系满足
-可能出现在插入过程中。 *)
-
-Record Heap_broken_up (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
-{
-  up_fa_v_lc_rc: exists fa: Z, BinaryTree.step_u h v fa /\ v < fa /\ 
-                               forall lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc -> fa < lc /\
-                               forall rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc -> fa < rc;
-  up_others_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> ~ (y = v) -> x < y;
-  up_others_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> ~ (y = v) -> x < y;
-}.  
-
-(* 第二种局部破坏：
-1. 当前节点v与左右子节点lc, rc的大小关系不满足
-2. v的父亲fa（若存在）与lc, rc的大小关系满足
-可能出现在删除过程中。 *)
-
-Record Heap_broken_down (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
-{
-  down_v_lc_rc: (exists lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc /\ v > lc) \/
-                (exists rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc /\ v > rc);
-  down_fa_lc_rc: forall fa: Z, BinaryTree.step_u h v fa -> v < fa ->
-                    (forall lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc -> fa < lc) /\
-                    (forall rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc -> fa < rc);
-  down_others_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> ~ (x = v) -> x < y;
-  down_others_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> ~ (x = v) -> x < y;
-}.
-
-Definition Abs (h: BinTree Z Z) (X: Z -> Prop): Prop :=
-  X == h.(vvalid).
-
-Record state: Type :=
-{
-  heap: BinTree Z Z;
-}.
-
-Notation "s '.(heap)'" := (heap s) (at level 1).
-
-Definition test_lc_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
-                 ~ exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc).
-
-Definition test_lc_not_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc).
-
-Definition test_rc_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
-                 ~ exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
-
-Definition test_rc_not_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
-
-Definition test_is_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
-                 ~ exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc /\
-                 ~ exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
-
-Definition test_is_not_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc \/
-                 exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
-
-Definition test_is_root (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\ 
-                   ~ exists fa, BinaryTree.step_u s.(heap) v fa).
-
-Definition test_is_not_root (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => exists fa, BinaryTree.step_u s.(heap) v fa).
-
-Definition test_empty: StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => ~ exists x, s.(heap).(vvalid) x).
-
-Definition test_not_empty: StateRelMonad.M state unit :=
-  test (fun s => exists x, s.(heap).(vvalid) x).
-
-Definition any_valid_v: StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 v s2 =>
-    s1.(heap).(vvalid) v /\ s2 = s1. 
-
-Definition get_fa (v: Z): StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 fa s2 =>
-    BinaryTree.step_u s1.(heap) v fa /\ s2 = s1.
-
-Definition get_lc (v: Z): StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 lc s2 =>
-    BinaryTree.step_l s1.(heap) v lc /\ s2 = s1.
-
-Definition get_rc (v: Z) : StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 rc s2 =>
-    BinaryTree.step_r s1.(heap) v rc /\ s2 = s1.
-
-Definition get_minimum: StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 rt s2 =>
-    s1.(heap).(vvalid) rt /\
-    forall v, s1.(heap).(vvalid) v -> v >= rt /\
-    s2 = s1.
-
-(* Definition get_root: StateRelMonad.M state Z :=
-  fun s1 rt s2 =>
-    BinaryTree.is_root s1.(heap) rt /\ s2 = s1. *)
-
-(* 在v的左儿子插入val *)
-
-Definition insert_lc (v val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton val /\
-      exists e: Z, 
-        (s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e /\
-        s2.(heap).(src) e = v /\
-        s2.(heap).(dst) e = val /\
-        s2.(heap).(go_left) e)
-    ).
-
-(* 在v的右儿子插入val *)
-
-Definition insert_rc (v val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton val /\
-      exists e: Z, 
-        (s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e /\
-        s2.(heap).(src) e = v /\
-        s2.(heap).(dst) e = val /\
-        s2.(heap).(go_right) e)
-    ).
-
-(* 删除叶子v *)
-
-Definition delete_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton v == s1.(heap).(vvalid) /\
-      exists e: Z,
-        (s2.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e == s1.(heap).(evalid) /\
-        s1.(heap).(dst) e = v)
-    ).
-
-(* 交换节点v与u，
-将边按照src, dst是否是v, u分类讨论 *)
-    
-Definition swap_v_u (v u: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) /\
-      s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) /\
-      forall e: Z, s2.(heap).(go_left) e = s1.(heap).(go_left) e /\ 
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    (~ s1.(heap).(src) e = v /\ ~ s1.(heap).(src) e = u) ->
-                    (~ s1.(heap).(dst) e = v /\ ~ s1.(heap).(dst) e = u) ->
-                    s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e /\
-                    s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e) /\ 
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(src) e = v ->
-                    s1.(heap).(dst) e = u ->
-                      (s2.(heap).(src) e = u /\
-                      s2.(heap).(dst) e = v)) /\
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(src) e = u ->
-                    s1.(heap).(dst) e = v ->
-                      (s2.(heap).(src) e = v /\
-                      s2.(heap).(dst) e = u)) /\
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(src) e = v ->
-                    ~ s1.(heap).(dst) e = u ->
-                      (s2.(heap).(src) e = u /\
-                      s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e)) /\
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(src) e = u ->
-                    ~ s1.(heap).(dst) e = v ->
-                      (s2.(heap).(src) e = v /\
-                      s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e)) /\
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(dst) e = v ->
-                    ~ s1.(heap).(src) e = u ->
-                      (s2.(heap).(dst) e = u /\
-                      s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e)) /\
-
-      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
-                    s1.(heap).(dst) e = u ->
-                    ~ s1.(heap).(src) e = v ->
-                      (s2.(heap).(dst) e = v /\
-                      s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e))
-    ).
-
-(* 建立只含一个元素的堆 *)
-
-Definition heap_single (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) == Sets.singleton v /\
-      s2.(heap).(evalid) == Sets.empty
-    ).
-
-(* 建立空堆 *)
-
-Definition heap_empty: StateRelMonad.M state unit :=
-  fun s1 _ s2 =>
-    (
-      s2.(heap).(vvalid) == Sets.empty /\
-      s2.(heap).(evalid) == Sets.empty
-    ).
-
-(*********************************************************)
-(**                                                      *)
-(** insert                                               *)
-(**                                                      *)
-(*********************************************************)
-
-(* 从v开始向上调整 *)
-
-Definition body_move_up (v: Z):
-  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
-    choice
-      (test_is_root v;;
-        break tt)
-      (fa <- get_fa v;;
-      choice
-        (test (fun s => v > fa);;
-          break tt)
-        (test (fun s => v < fa);;
-          swap_v_u v fa;;
-          continue v)).
-
-Definition move_up (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  repeat_break body_move_up v.
   
 (* 上移节点操作正确性：
 1. 集合不变
@@ -435,7 +78,7 @@ Proof.
     split; [apply H3|].
     destruct H4; [apply H4|].
     destruct H4.
-    destruct up_fa_v_lc_rc0 as [fa ?].
+    destruct up_fa_v_lc_rc as [fa ?].
     assert (exists fa : Z, BinaryTree.step_u s.(heap) v fa).
     { exists fa; apply H4. }
     tauto. 
@@ -450,7 +93,7 @@ Proof.
       split; [apply H2|].
       destruct H3; [apply H3|].
       destruct H3.
-      destruct up_fa_v_lc_rc0 as [fa' [? [? _]]].
+      destruct up_fa_v_lc_rc as [fa' [? [? _]]].
       assert (fa = fa').
       { pose proof (BinaryTree.step_u_unique s.(heap) H2 v fa fa' H4 H3). tauto. }
       subst fa'.
@@ -513,49 +156,6 @@ Proof.
 Qed.
 
 
-Theorem move_up_correctness_full: forall (v: Z) (V: Z -> Prop),
-  Hoare (fun s =>
-                  Abs s.(heap) (V ∪ Sets.singleton v) /\
-                  BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                  (Heap_broken_up s.(heap) v \/ Heap s.(heap)) /\ 
-                  is_complete_or_full_bintree s.(heap))
-          (move_up v)
-          (fun _ s => Abs s.(heap) (V ∪ Sets.singleton v) /\
-                      BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                      Heap s.(heap) /\ 
-                      is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
-Admitted.
-
-
-Definition body_insert_node (val: Z) (v: Z):
-  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
-    choice3
-      (test_lc_empty v;;
-        insert_lc v val;;
-        break tt)
-      (test_lc_not_empty v;;
-        test_rc_empty v;;
-          insert_rc v val;;
-          break tt)
-      (lc <- get_lc v;;
-      rc <- get_rc v;;
-      choice4
-        (test (fun s => is_full_bintree_v s.(heap) lc);;
-          continue lc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
-                        is_complete_bintree_v s.(heap) rc /\ 
-                        ~ is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
-          continue rc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
-                        is_full_bintree_v s.(heap) rc);;
-          continue rc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
-          continue lc)).
-    
-Definition insert_node (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  rt <- get_minimum;;
-  repeat_break (body_insert_node val) rt.
-
 (* 插入节点操作正确性：
 1. val不在堆中，插入后在堆中
 2. 保持二叉树合法性
@@ -577,42 +177,38 @@ Proof.
     subst s2. tauto.
 Qed.
 
-Fact insert_lc_rt_fact: forall (rt val: Z) (V: Z -> Prop), 
-  Hoare
-    (fun s : state =>
-                      ((s.(heap)).(vvalid) rt /\
-                      ~ (exists lc : Z, BinaryTree.step_l s.(heap) rt lc)) /\
-                      ((exists x : Z, (s.(heap)).(vvalid) x) /\
-                      Abs s.(heap) V /\
-                      ~ (s.(heap)).(vvalid) val /\
-                      BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                      Heap s.(heap) /\
-                      is_complete_or_full_bintree s.(heap)) /\
-                      (s.(heap)).(vvalid) rt)
-    (insert_lc rt val)
-    (fun _ s => (s.(heap)).(vvalid) == V ∪ Sets.singleton val /\
-                BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap)) /\ 
-                is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
-Admitted.
-
-Fact insert_rc_rt_fact: forall (rt val: Z) (V: Z -> Prop), 
+Fact insert_lc_fact: forall (v val: Z) (V: Z -> Prop), 
   Hoare
   (fun s : state =>
-                    ((s.(heap)).(vvalid) rt /\
-                    ~ (exists rc : Z, BinaryTree.step_r s.(heap) rt rc)) /\
-                    (exists lc : Z, BinaryTree.step_l s.(heap) rt lc) /\
+                    ((s.(heap)).(vvalid) v /\
+                    ~ (exists lc : Z, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc)) /\
                     ((exists x : Z, (s.(heap)).(vvalid) x) /\
                     Abs s.(heap) V /\
                     ~ (s.(heap)).(vvalid) val /\
-                    BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                    Heap s.(heap) /\ is_complete_or_full_bintree s.(heap)) /\
-                    (s.(heap)).(vvalid) rt)
-    (insert_rc rt val)
+                    BinaryTree.legal s.(heap) /\ Heap s.(heap)) /\
+                    (s.(heap)).(vvalid) v)
+    (insert_lc v val)
     (fun _ s => (s.(heap)).(vvalid) == V ∪ Sets.singleton val /\
                 BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap)) /\ 
-                is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
+                (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap))).
+Admitted.
+
+
+Fact insert_rc_fact: forall (v val: Z) (V: Z -> Prop), 
+  Hoare
+  (fun s : state =>
+                    ((s.(heap)).(vvalid) v /\
+                    ~ (exists rc : Z, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc)) /\
+                    (exists lc : Z, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc) /\
+                    ((exists x : Z, (s.(heap)).(vvalid) x) /\
+                    Abs s.(heap) V /\
+                    ~ (s.(heap)).(vvalid) val /\
+                    BinaryTree.legal s.(heap) /\ Heap s.(heap)) /\
+                    (s.(heap)).(vvalid) v)
+    (insert_rc v val)
+    (fun _ s => (s.(heap)).(vvalid) == V ∪ Sets.singleton val /\
+                BinaryTree.legal s.(heap) /\
+                (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap))).
 Admitted.
 
 Fact get_lc_fact: forall (rt: Z) P, 
@@ -623,53 +219,49 @@ Fact get_rc_fact: forall (rt: Z) P,
   Hoare P (get_rc rt) (fun rc s => P s /\ BinaryTree.step_r s.(heap) rt rc).
 Admitted.
 
-Theorem insert_node_correctness: forall (val: Z) (V: Z -> Prop),
+Theorem insert_node_correctness1: forall (val: Z) (V: Z -> Prop),
   Hoare (fun s => (exists x : Z, (s.(heap)).(vvalid) x) /\
                   Abs s.(heap) V /\
                   ~ s.(heap).(vvalid) val /\ 
                   BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                  Heap s.(heap) /\
-                  is_complete_or_full_bintree s.(heap))
+                  Heap s.(heap))
         (insert_node val)
         (fun _ s =>
                     Abs s.(heap) (V ∪ Sets.singleton val) /\
                     BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                    (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap)) /\
-                    is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
+                    (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap))).
 Proof.
   intros.
   unfold insert_node.
   eapply Hoare_bind; [apply get_minimum_correctness| cbv beta].
   apply Hoare_repeat_break.
-  intros rt.
+  intros v.
   unfold body_insert_node.
   apply Hoare_choice3.
   - apply Hoare_test_bind.
-    eapply Hoare_bind; [apply insert_lc_rt_fact| cbv beta].
+    eapply Hoare_bind; [apply insert_lc_fact| cbv beta].
     intros.
     apply Hoare_ret'.
     intros.
-    destruct H as [? [? [? ?]]].
+    destruct H as [? [? ?]].
     split.
     + unfold Abs.
       rewrite <- H.
       reflexivity.
     + split; [apply H0|].
-      split; [apply H1|].
-      apply H2.
+      apply H1.
   - apply Hoare_test_bind.
     apply Hoare_test_bind.
-    eapply Hoare_bind; [apply insert_rc_rt_fact| cbv beta].
+    eapply Hoare_bind; [apply insert_rc_fact| cbv beta].
     intros.
     apply Hoare_ret'.
     intros.
-    destruct H as [? [? [? ?]]].
+    destruct H as [? [? ?]].
     unfold Abs.
     rewrite <- H.
     split; [reflexivity|].
     split; [apply H0|].
-    split; [apply H1|].
-    apply H2.
+    apply H1.
   - eapply Hoare_bind; [apply get_lc_fact| cbv beta].
     intros lc.
     eapply Hoare_bind; [apply get_rc_fact| cbv beta].
@@ -709,26 +301,6 @@ Proof.
       tauto.
 Qed.
 
-Definition insert (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  choice
-    (test_not_empty;;
-      insert_node val;;
-      move_up val)
-    (test_empty;;
-      heap_single val).
-
-(* Definition insert (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  choice
-    (v <- any_valid_v;;
-     choice
-      (test_lc_empty v;;
-        insert_lc v val;;
-        move_up val)
-      (test_rc_empty v;;
-        insert_rc v val;;  
-        move_up val))
-    (test_empty;;
-      heap_single val). *)
 
 (* 插入操作正确性：
 1. val不在堆中，插入后在堆中
@@ -761,93 +333,59 @@ Proof.
   tauto.
 Qed.
 
-Lemma  heap_single_correctness: forall (v: Z) (V: Z -> Prop),
+Lemma  heap_single_correctness1: forall (v: Z) (V: Z -> Prop),
   Hoare (fun s : state =>
                           ~ (exists x : Z, (s.(heap)).(vvalid) x) /\
                           Abs s.(heap) V /\
                           ~ (s.(heap)).(vvalid) v /\
                           BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                          Heap s.(heap) /\ is_complete_or_full_bintree s.(heap)) 
+                          Heap s.(heap)) 
         (heap_single v)
         (fun _ s => Abs s.(heap) (V ∪ Sets.singleton v) /\
                     BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                    Heap s.(heap) /\
-                    is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
+                    Heap s.(heap)).
 Admitted.
 
-Theorem insert_correctness: forall (val: Z) (V: Z -> Prop),
+Lemma helper: forall (val: Z) (V: Z -> Prop),
+  Hoare
+    (fun s : state =>
+    Abs s.(heap) (V ∪ [val]) /\
+    BinaryTree.legal s.(heap) /\
+    (Heap_broken_up s.(heap) val \/ Heap s.(heap)))
+    (move_up val)
+    (fun (_ : unit) (s : state) =>
+    Abs s.(heap) (V ∪ [val]) /\
+    BinaryTree.legal s.(heap) /\ Heap s.(heap)).
+Proof.
+  intros.
+  unfold Hoare.
+  intros.
+  destruct H as [? [? ?]].
+  assert ((s1.(heap)).(vvalid) val).
+Admitted.
+
+
+Theorem insert_correctness1: forall (val: Z) (V: Z -> Prop),
   Hoare (fun s => Abs s.(heap) V /\
                   ~ s.(heap).(vvalid) val /\ 
                   BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                  Heap s.(heap) /\
-                  is_complete_or_full_bintree s.(heap))
+                  Heap s.(heap))
         (insert val)
         (fun _ s => Abs s.(heap) (V ∪ Sets.singleton val) /\ 
                     BinaryTree.legal s.(heap) /\
-                    Heap s.(heap) /\ 
-                    is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
+                    Heap s.(heap)).
 Proof.
-  intros v V.
+  intros val V.
   unfold insert.
   apply Hoare_choice.
   - apply Hoare_test_bind.
-    eapply Hoare_bind; [apply insert_node_correctness| cbv beta].
+    eapply Hoare_bind; [apply insert_node_correctness1| cbv beta].
     intros.
-    apply move_up_correctness_full.
+    apply move_up_correctness1.
   - apply Hoare_test_bind.
     apply heap_single_correctness.
 Qed.  
 
-
-
-(*********************************************************)
-(**                                                      *)
-(** delete                                               *)
-(**                                                      *)
-(*********************************************************)
-
-
-Definition body_move_down (v: Z):
-  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
-    choice4
-      (test_is_leaf v;;
-          break tt)
-      (test_lc_empty v;;
-        rc <- get_rc v;;
-        choice
-          (test (fun s => v < rc);;
-            break tt)
-          (test (fun s => v > rc);;
-            swap_v_u v rc;;
-            continue v))
-      (test_rc_empty v;;
-        lc <- get_lc v;;
-        choice
-          (test (fun s => v < lc);;
-            break tt)
-          (test (fun s => v > lc);;
-            swap_v_u v lc;;
-            continue v))
-      (lc <- get_lc v;;
-      rc <- get_rc v;;
-      choice
-        (test (fun s => lc < rc);;
-          choice
-            (test (fun s => v < lc);;
-              break tt)
-            (test (fun s => v > lc);;
-              swap_v_u v lc;;
-              continue v))
-        (test (fun s => lc > rc);;
-          choice
-            (test (fun s => v < rc);;
-              break tt)
-            (test (fun s => v > rc);;
-              swap_v_u v rc;;
-              continue v))).
-
-Definition move_down (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
-  repeat_break body_move_down v.
 
 (* 下移节点操作正确性：
 1. 集合不变
@@ -874,39 +412,6 @@ Theorem move_down_correctness2: forall (v: Z),
         (fun _ s => is_complete_or_full_bintree s.(heap)).
 Admitted.
 
-Definition body_delete_node (v: Z):
-  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z Z) :=
-    choice3
-      (test_lc_empty v;;
-        rt <- get_minimum;;
-        swap_v_u v rt;;
-        delete_leaf rt;;
-        break v)
-      (test_lc_not_empty v;;
-        test_rc_empty v;;
-          rt <- get_minimum;;
-          lc <- get_lc v;;
-          swap_v_u lc rt;;
-          delete_leaf rt;;
-          break lc)
-      (lc <- get_lc v;;
-      rc <- get_rc v;;
-      choice4
-        (test (fun s => is_full_bintree_v s.(heap) lc);;
-          continue lc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
-                        is_complete_bintree_v s.(heap) rc /\ 
-                        ~ is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
-          continue lc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
-                        is_full_bintree_v s.(heap) rc);;
-          continue rc)
-        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
-          continue rc)).
-    
-Definition delete_node: StateRelMonad.M state Z :=
-  rt <- get_minimum;;
-  repeat_break body_delete_node rt.
 
 (* 删除节点操作正确性（保证根不是叶子）：
 1. 最小值被删除
@@ -918,34 +423,6 @@ Definition delete_node: StateRelMonad.M state Z :=
 (* Theorem delete_node_correctness *)
 
 
-Definition delete: StateRelMonad.M state Z :=
-  rt <- get_minimum;;
-  choice
-    (test_is_leaf rt;;
-      heap_empty;;
-      ret rt)
-    (test_is_not_leaf rt;;
-      v <- delete_node;;
-      move_down v;;
-      ret rt).
-
-(* Definition delete: StateRelMonad.M state Z :=
-  rt <- get_root;;
-  v <- any_valid_v;;
-  test_lc_empty v;;
-  test_rc_empty v;;
-  choice
-    (test (fun s => v = rt);;
-      heap_empty;;
-      ret rt)
-    (test (fun s => ~ v = rt);;
-      swap_v_u v rt;;
-      delete_leaf rt;;
-      move_down v;;
-      ret rt). *)
-
-Definition is_minimum (val: Z) (V: Z -> Prop): Prop :=
-  forall x, V x -> x >= val.
 
 (* 删除操作正确性（保证非空的前提下（似乎没用））：
 1. 删除的元素是最小值
@@ -961,4 +438,12 @@ Theorem delete_correctness: forall (V: Z -> Prop), ~ V == ∅ ->
                       is_minimum val V /\
                       BinaryTree.legal s.(heap) /\
                       Heap s.(heap)).
+Proof.
+  intros.
+  unfold delete.
+  eapply Hoare_bind; [apply get_minimum_correctness| cbv beta].
+  intros rt.
+  apply Hoare_choice.
+  - apply Hoare_test_bind.
+    
 Admitted.
