Heap/Defs.v
@@ -1,0 +1,535 @@
+Require Import Coq.Lists.List.
+Require Import Coq.ZArith.ZArith.
+Require Import Coq.Classes.RelationClasses.
+Require Import PL.Monad.
+Require Import PL.Monad2.
+Require Import SetsClass.
+Import SetsNotation
+       StateRelMonad
+       StateRelMonadOp
+       StateRelMonadHoare
+       MonadNotation
+       Monad.
+Local Open Scope sets.
+Local Open Scope Z.
+Local Open Scope monad.
+
+#[export] Instance state_rel_monad (Σ: Type): Monad (StateRelMonad.M Σ) :=
+{|
+  bind := StateRelMonad.bind Σ;
+  ret := StateRelMonad.ret Σ;
+|}.
+
+(*********************************************************)
+(**                                                      *)
+(** Binary Tree                                          *)
+(**                                                      *)
+(*********************************************************)
+
+Module BinaryTree.
+
+Record BinaryTree (Vertex Edge: Type) := {
+  vvalid : Vertex -> Prop;
+  evalid : Edge -> Prop;
+  src : Edge -> Vertex;
+  dst : Edge -> Vertex;
+  go_left: Edge -> Prop;
+}.
+
+Definition go_right (V E: Type) (bt: BinaryTree V E) (e: E): Prop :=
+  ~ go_left _ _ bt e.
+
+Notation "bt '.(vvalid)'" := (vvalid _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(evalid)'" := (evalid _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(src)'" := (src _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(dst)'" := (dst _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(go_left)'" := (go_left _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(go_right)'" := (go_right _ _ bt) (at level 1). 
+
+Record step_aux {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (e: E) (x y: V): Prop :=
+{
+  step_evalid: bt.(evalid) e;
+  step_src_valid: bt.(vvalid) x;
+  step_dst_valid: bt.(vvalid) y;
+  step_src: bt.(src) e = x;
+  step_dst: bt.(dst) e = y;
+}.
+
+Definition step_l {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
+  exists e, step_aux bt e x y /\ bt.(go_left) e.
+
+Definition step_r {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
+  exists e, step_aux bt e x y /\ bt.(go_right) e.
+
+Definition step_u {V E: Type} (bt: BinaryTree V E) (x y: V): Prop :=
+  exists e, step_aux bt e y x.
+
+(* 二叉树合法性：唯一父亲，唯一左右儿子，**唯一的树根** *)
+
+Record legal {V E: Type} (bt: BinaryTree V E): Prop :=
+{
+  step_l_unique: forall x y1 y2, step_l bt x y1 -> step_l bt x y2 -> y1 = y2;
+  step_r_unique: forall x y1 y2, step_r bt x y1 -> step_r bt x y2 -> y1 = y2;
+  step_u_unique: forall x y1 y2, step_u bt x y1 -> step_u bt x y2 -> y1 = y2;
+}.
+
+End BinaryTree.
+
+Notation "bt '.(vvalid)'" := (BinaryTree.vvalid _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(evalid)'" := (BinaryTree.evalid _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(src)'" := (BinaryTree.src _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(dst)'" := (BinaryTree.dst _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(go_left)'" := (BinaryTree.go_left _ _ bt) (at level 1).
+Notation "bt '.(go_right)'" := (BinaryTree.go_right _ _ bt) (at level 1).
+Notation "'BinTree'" := (BinaryTree.BinaryTree) (at level 0).
+
+(* 完全二叉树 *)
+
+Fixpoint is_complete_bintree_v_n (h: BinTree Z Z) (v: Z) (n: nat): Prop :=
+  match n with
+  | O => h.(vvalid) v /\ 
+         ~ exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\
+         ~ exists rc, BinaryTree.step_r h v rc
+  | S n' => h.(vvalid) v /\
+          (exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\
+          (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n')
+  end.
+
+Definition is_complete_bintree_v (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
+  exists n, is_complete_bintree_v_n h v n.
+
+(* 满二叉树。为了插入和删除操作的方便，这里的满二叉树不能是完全的 *)
+
+Fixpoint is_full_bintree_v_n (h: BinTree Z Z) (v: Z) (n: nat): Prop :=
+  match n with
+  | O => False
+  | S n' => match n' with
+            | O => h.(vvalid) v /\ 
+                    (exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc O) /\
+                    ~ exists rc, BinaryTree.step_r h v rc
+                   
+            | S n'' => h.(vvalid) v /\
+                       (
+                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\ 
+                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_full_bintree_v_n h rc n'))
+                        \/
+                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_complete_bintree_v_n h lc n') /\ 
+                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n''))
+                        \/
+                        ((exists lc, BinaryTree.step_l h v lc /\ is_full_bintree_v_n h lc n') /\ 
+                        (exists rc, BinaryTree.step_r h v rc /\ is_complete_bintree_v_n h rc n''))
+                       )
+            end
+  end.
+
+Definition is_full_bintree_v (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
+  exists n, is_full_bintree_v_n h v n.
+
+(* 这是要保持的性质，满二叉树或完全二叉树 *)
+
+Definition is_complete_or_full_bintree (h: BinTree Z Z): Prop :=
+  forall v, h.(vvalid) v -> (is_complete_bintree_v h v \/ is_full_bintree_v h v).
+
+(* 小根堆 *)
+
+Record Heap (h: BinTree Z Z): Prop :=
+{
+  heap_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> x < y;
+  heap_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> x < y;
+}.
+
+(* 第一种局部破坏：
+1. 当前节点v与父节点fa的大小关系不满足
+2. fa与v的左右儿子lc, rc（若存在）的大小关系满足
+可能出现在插入过程中。 *)
+
+Record Heap_broken_up (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
+{
+  up_fa_v_lc_rc: exists fa: Z, BinaryTree.step_u h v fa /\ v < fa /\ 
+                               forall lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc -> fa < lc /\
+                               forall rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc -> fa < rc;
+  up_others_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> ~ (y = v) -> x < y;
+  up_others_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> ~ (y = v) -> x < y;
+}.  
+
+(* 第二种局部破坏：
+1. 当前节点v与左右子节点lc, rc的大小关系不满足
+2. v的父亲fa（若存在）与lc, rc的大小关系满足
+可能出现在删除过程中。 *)
+
+Record Heap_broken_down (h: BinTree Z Z) (v: Z): Prop :=
+{
+  down_v_lc_rc: (exists lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc /\ v > lc) \/
+                (exists rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc /\ v > rc);
+  down_fa_lc_rc: forall fa: Z, BinaryTree.step_u h v fa -> v < fa ->
+                    (forall lc: Z, BinaryTree.step_l h v lc -> fa < lc) /\
+                    (forall rc: Z, BinaryTree.step_r h v rc -> fa < rc);
+  down_others_l: forall x y: Z, BinaryTree.step_l h x y -> ~ (x = v) -> x < y;
+  down_others_r: forall x y: Z, BinaryTree.step_r h x y -> ~ (x = v) -> x < y;
+}.
+
+Definition Abs (h: BinTree Z Z) (X: Z -> Prop): Prop :=
+  X == h.(vvalid).
+
+Record state: Type :=
+{
+  heap: BinTree Z Z;
+}.
+
+Notation "s '.(heap)'" := (heap s) (at level 1).
+
+Definition test_lc_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
+                 ~ exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc).
+
+Definition test_lc_not_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc).
+
+Definition test_rc_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
+                 ~ exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
+
+Definition test_rc_not_empty (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
+
+Definition test_is_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\
+                 ~ exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc /\
+                 ~ exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
+
+Definition test_is_not_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => exists lc, BinaryTree.step_l s.(heap) v lc \/
+                 exists rc, BinaryTree.step_r s.(heap) v rc).
+
+Definition test_is_root (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => s.(heap).(vvalid) v /\ 
+                   ~ exists fa, BinaryTree.step_u s.(heap) v fa).
+
+Definition test_is_not_root (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => exists fa, BinaryTree.step_u s.(heap) v fa).
+
+Definition test_empty: StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => ~ exists x, s.(heap).(vvalid) x).
+
+Definition test_not_empty: StateRelMonad.M state unit :=
+  test (fun s => exists x, s.(heap).(vvalid) x).
+
+Definition any_valid_v: StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 v s2 =>
+    s1.(heap).(vvalid) v /\ s2 = s1. 
+
+Definition get_fa (v: Z): StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 fa s2 =>
+    BinaryTree.step_u s1.(heap) v fa /\ s2 = s1.
+
+Definition get_lc (v: Z): StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 lc s2 =>
+    BinaryTree.step_l s1.(heap) v lc /\ s2 = s1.
+
+Definition get_rc (v: Z) : StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 rc s2 =>
+    BinaryTree.step_r s1.(heap) v rc /\ s2 = s1.
+
+Definition get_minimum: StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 rt s2 =>
+    s1.(heap).(vvalid) rt /\
+    forall v, s1.(heap).(vvalid) v -> v >= rt /\
+    s2 = s1.
+
+(* Definition get_root: StateRelMonad.M state Z :=
+  fun s1 rt s2 =>
+    BinaryTree.is_root s1.(heap) rt /\ s2 = s1. *)
+
+(* 在v的左儿子插入val *)
+
+Definition insert_lc (v val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton val /\
+      exists e: Z, 
+        (s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e /\
+        s2.(heap).(src) e = v /\
+        s2.(heap).(dst) e = val /\
+        s2.(heap).(go_left) e)
+    ).
+
+(* 在v的右儿子插入val *)
+
+Definition insert_rc (v val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton val /\
+      exists e: Z, 
+        (s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e /\
+        s2.(heap).(src) e = v /\
+        s2.(heap).(dst) e = val /\
+        s2.(heap).(go_right) e)
+    ).
+
+(* 删除叶子v *)
+
+Definition delete_leaf (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) ∪ Sets.singleton v == s1.(heap).(vvalid) /\
+      exists e: Z,
+        (s2.(heap).(evalid) ∪ Sets.singleton e == s1.(heap).(evalid) /\
+        s1.(heap).(dst) e = v)
+    ).
+
+(* 交换节点v与u，
+将边按照src, dst是否是v, u分类讨论 *)
+    
+Definition swap_v_u (v u: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) == s1.(heap).(vvalid) /\
+      s2.(heap).(evalid) == s1.(heap).(evalid) /\
+      forall e: Z, s2.(heap).(go_left) e = s1.(heap).(go_left) e /\ 
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    (~ s1.(heap).(src) e = v /\ ~ s1.(heap).(src) e = u) ->
+                    (~ s1.(heap).(dst) e = v /\ ~ s1.(heap).(dst) e = u) ->
+                    s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e /\
+                    s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e) /\ 
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(src) e = v ->
+                    s1.(heap).(dst) e = u ->
+                      (s2.(heap).(src) e = u /\
+                      s2.(heap).(dst) e = v)) /\
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(src) e = u ->
+                    s1.(heap).(dst) e = v ->
+                      (s2.(heap).(src) e = v /\
+                      s2.(heap).(dst) e = u)) /\
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(src) e = v ->
+                    ~ s1.(heap).(dst) e = u ->
+                      (s2.(heap).(src) e = u /\
+                      s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e)) /\
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(src) e = u ->
+                    ~ s1.(heap).(dst) e = v ->
+                      (s2.(heap).(src) e = v /\
+                      s2.(heap).(dst) e = s1.(heap).(dst) e)) /\
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(dst) e = v ->
+                    ~ s1.(heap).(src) e = u ->
+                      (s2.(heap).(dst) e = u /\
+                      s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e)) /\
+
+      forall e: Z, (s1.(heap).(evalid) e ->
+                    s1.(heap).(dst) e = u ->
+                    ~ s1.(heap).(src) e = v ->
+                      (s2.(heap).(dst) e = v /\
+                      s2.(heap).(src) e = s1.(heap).(src) e))
+    ).
+
+(* 建立只含一个元素的堆 *)
+
+Definition heap_single (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) == Sets.singleton v /\
+      s2.(heap).(evalid) == Sets.empty
+    ).
+
+(* 建立空堆 *)
+
+Definition heap_empty: StateRelMonad.M state unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    (
+      s2.(heap).(vvalid) == Sets.empty /\
+      s2.(heap).(evalid) == Sets.empty
+    ).
+
+(*********************************************************)
+(**                                                      *)
+(** insert                                               *)
+(**                                                      *)
+(*********************************************************)
+
+(* 从v开始向上调整 *)
+
+Definition body_move_up (v: Z):
+  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
+    choice
+      (test_is_root v;;
+        break tt)
+      (fa <- get_fa v;;
+      choice
+        (test (fun s => v > fa);;
+          break tt)
+        (test (fun s => v < fa);;
+          swap_v_u v fa;;
+          continue v)).
+
+Definition move_up (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  repeat_break body_move_up v.
+
+Definition body_insert_node (val: Z) (v: Z):
+  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
+    choice3
+      (test_lc_empty v;;
+        insert_lc v val;;
+        break tt)
+      (test_lc_not_empty v;;
+        test_rc_empty v;;
+          insert_rc v val;;
+          break tt)
+      (lc <- get_lc v;;
+      rc <- get_rc v;;
+      choice4
+        (test (fun s => is_full_bintree_v s.(heap) lc);;
+          continue lc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
+                        is_complete_bintree_v s.(heap) rc /\ 
+                        ~ is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
+          continue rc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
+                        is_full_bintree_v s.(heap) rc);;
+          continue rc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
+          continue lc)).
+    
+Definition insert_node (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  rt <- get_minimum;;
+  repeat_break (body_insert_node val) rt.
+
+Definition insert (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+    choice
+      (test_not_empty;;
+        insert_node val;;
+        move_up val)
+      (test_empty;;
+        heap_single val).
+  
+(* Definition insert (val: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+    choice
+      (v <- any_valid_v;;
+       choice
+        (test_lc_empty v;;
+          insert_lc v val;;
+          move_up val)
+        (test_rc_empty v;;
+          insert_rc v val;;  
+          move_up val))
+      (test_empty;;
+        heap_single val). *)
+
+(*********************************************************)
+(**                                                      *)
+(** delete                                               *)
+(**                                                      *)
+(*********************************************************)
+
+
+Definition body_move_down (v: Z):
+  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z unit) :=
+    choice4
+      (test_is_leaf v;;
+          break tt)
+      (test_lc_empty v;;
+        rc <- get_rc v;;
+        choice
+          (test (fun s => v < rc);;
+            break tt)
+          (test (fun s => v > rc);;
+            swap_v_u v rc;;
+            continue v))
+      (test_rc_empty v;;
+        lc <- get_lc v;;
+        choice
+          (test (fun s => v < lc);;
+            break tt)
+          (test (fun s => v > lc);;
+            swap_v_u v lc;;
+            continue v))
+      (lc <- get_lc v;;
+      rc <- get_rc v;;
+      choice
+        (test (fun s => lc < rc);;
+          choice
+            (test (fun s => v < lc);;
+              break tt)
+            (test (fun s => v > lc);;
+              swap_v_u v lc;;
+              continue v))
+        (test (fun s => lc > rc);;
+          choice
+            (test (fun s => v < rc);;
+              break tt)
+            (test (fun s => v > rc);;
+              swap_v_u v rc;;
+              continue v))).
+
+Definition move_down (v: Z): StateRelMonad.M state unit :=
+  repeat_break body_move_down v.
+
+Definition body_delete_node (v: Z):
+  StateRelMonad.M state (ContinueOrBreak Z Z) :=
+    choice3
+      (test_lc_empty v;;
+        rt <- get_minimum;;
+        swap_v_u v rt;;
+        delete_leaf rt;;
+        break v)
+      (test_lc_not_empty v;;
+        test_rc_empty v;;
+          rt <- get_minimum;;
+          lc <- get_lc v;;
+          swap_v_u lc rt;;
+          delete_leaf rt;;
+          break lc)
+      (lc <- get_lc v;;
+      rc <- get_rc v;;
+      choice4
+        (test (fun s => is_full_bintree_v s.(heap) lc);;
+          continue lc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
+                        is_complete_bintree_v s.(heap) rc /\ 
+                        ~ is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
+          continue lc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) lc /\ 
+                        is_full_bintree_v s.(heap) rc);;
+          continue rc)
+        (test (fun s => is_complete_bintree_v s.(heap) v);;
+          continue rc)).
+    
+Definition delete_node: StateRelMonad.M state Z :=
+  rt <- get_minimum;;
+  repeat_break body_delete_node rt.
+
+Definition delete: StateRelMonad.M state Z :=
+    rt <- get_minimum;;
+    choice
+      (test_is_leaf rt;;
+        heap_empty;;
+        ret rt)
+      (test_is_not_leaf rt;;
+        v <- delete_node;;
+        move_down v;;
+        ret rt).
+
+(* Definition delete: StateRelMonad.M state Z :=
+  rt <- get_root;;
+  v <- any_valid_v;;
+  test_lc_empty v;;
+  test_rc_empty v;;
+  choice
+    (test (fun s => v = rt);;
+      heap_empty;;
+      ret rt)
+    (test (fun s => ~ v = rt);;
+      swap_v_u v rt;;
+      delete_leaf rt;;
+      move_down v;;
+      ret rt). *)
+
+Definition is_minimum (val: Z) (V: Z -> Prop): Prop :=
+    forall x, V x -> x >= val.
